<resources>
    <string name="app_name">Sujudku</string>

    <string name="deskripsi_subuh">Sholat Subuh merupakan awal dari lima waktu salat yang sangat istimewa karena dilakukan di waktu yang penuh keberkahan, yaitu menjelang terbitnya matahari. Rasulullah ﷺ bersabda bahwa siapa pun yang melaksanakan sholat Subuh secara berjamaah akan berada dalam lindungan Allah sepanjang hari. Waktu Subuh juga menjadi momen di mana malaikat malam dan siang silih berganti tugas, sehingga mereka menyaksikan siapa saja yang mendirikan salat di waktu tersebut.</string>
    <string name="niat_subuh_arab">أُصَلِّى فَرْضَ الصُّبْحِ رَكْعَتَيْنِ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لِلَّهِ تَعَالَى</string>
    <string name="niat_subuh_arti">“Aku niat salat fardu Subuh dua rakaat menghadap kiblat karena Allah ta\'ala.”</string>

    <string name="doa_tidur_arab">بِاسْمِكَ اللَّهُمَّ أَحْيَا وَبِاسْمِكَ أَمُوتُ</string>
    <string name="doa_tidur_latin">Bismika Allahumma ahya wa bismika amuut</string>
    <string name="doa_tidur_arti">"Dengan menyebut nama-Mu, ya Allah, aku hidup dan dengan menyebut nama-Mu aku mati."</string>

    <string name="ayat_kursi_arab">اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ ۚ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ ۚ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ ۗ مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ ۚ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۖ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَاءَ ۚ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ ۖ وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا ۚ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ</string>
    <string name="ayat_kursi_latin">Allahu la ilaha illa Huwal-Hayyul-Qayyum, la ta\'khuzuhu sinatuw-wa la nawm. lahu ma fis-samawati wa ma fil-ard. man zallazi yashfa\'u \'indahu illa bi\'iznih. ya\'lamu ma baina aidihim wa ma khalfahum, wa la yuhituna bishai\'im-min \'ilmihi illa bima shaa\'. wasi\'a Kursiyyuhus-samawati wal-ard. wa la ya\'uduhu hifzuhuma. wa Huwal-\'Aliyyul-\'Azim.</string>
    <string name="ayat_kursi_arti">"Allah, tidak ada tuhan selain Dia. Yang Maha Hidup, Yang terus-menerus mengurus (makhluk-Nya), tidak pernah mengantuk dan tidak pernah tidur. Milik-Nya apa yang ada di langit dan apa yang ada di bumi. Tidak ada yang dapat memberi syafaat di sisi-Nya tanpa izin-Nya. Dia mengetahui apa yang ada di hadapan mereka dan apa yang ada di belakang mereka. Dan mereka tidak mengetahui sedikit pun dari ilmu-Nya kecuali apa yang Dia kehendaki. Kursi-Nya meliputi langit dan bumi. Dan Dia tidak merasa berat memelihara keduanya, dan Dia Maha Tinggi, Maha Besar."</string>
</resources>