<resources>
    <string name="app_name">Sujudku</string>

    <string name="deskripsi_subuh">Shalat Subuh memiliki keutamaan yang sangat besar karena dikerjakan di waktu yang paling berat bagi banyak orang, yaitu saat mata masih mengantuk dan udara masih gelap. Menjaga shalat ini dengan baik menjadi pembeda yang jelas antara orang beriman dan orang munafik, sebagaimana disebutkan dalam berbagai hadis. Shalat Subuh juga memberikan cahaya bagi pelakunya, baik di dunia berupa ketenangan dan kelapangan hati, maupun di akhirat sebagai penerang di hari kiamat. Bila dilaksanakan dengan penuh kekhusyukan, terutama secara berjamaah di masjid, shalat ini menjadi sebab Allah menghapus dosa-dosa, melindungi hamba-Nya sepanjang hari, serta melimpahkan keberkahan pada setiap langkah yang dilakukan. Melalui Shalat Subuh, seorang muslim dilatih untuk memulai hari dengan ketaatan, disiplin, dan kesadaran penuh bahwa segala aktivitas hari itu berada dalam pengawasan dan pertolongan Allah SWT.</string>
    <string name="niat_subuh_arab">أُصَلِّى فَرْضَ الصُّبْحِ رَكْعَتَيْنِ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لِلَّهِ تَعَالَى</string>
    <string name="niat_subuh_arti">“Aku niat salat fardu Subuh dua rakaat menghadap kiblat karena Allah ta\'ala.”</string>
    <string name="deskripsi_dzuhur">Shalat Dzuhur memiliki keutamaan besar karena dilaksanakan di tengah aktivitas manusia ketika kesibukan sedang memuncak. Menjaga shalat ini dengan tepat waktu menunjukkan keimanan yang kuat, sekaligus membedakan seorang hamba yang beriman dari mereka yang lalai atau munafik. Shalat Dzuhur juga menjadi sumber cahaya dan ketenangan bagi pelakunya di dunia, serta menjadi penerang di akhirat kelak. Jika dikerjakan dengan penuh kekhusyukan, terlebih lagi secara berjamaah, shalat ini mampu menghapus dosa-dosa, menenangkan hati, dan memberikan keberkahan pada seluruh kegiatan yang dilakukan setelahnya. Melalui Shalat Dzuhur, seorang muslim dilatih untuk berhenti sejenak dari urusan dunia, kembali mengingat Allah, serta menata niat agar setiap langkah hidup selalu berada dalam ridha-Nya.</string>
    <string name="niat_dzuhur_arab">أُصَلِّى فَرْضَ الظُّهْرِ أَرْبَعَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لِلَّهِ تَعَالَى</string>
    <string name="niat_dzuhur_arti">“Aku niat salat fardu Dzuhur empat rakaat menghadap kiblat karena Allah ta\'ala.”</string>
    <string name="deskripsi_ashar">Shalat Ashar merupakan ibadah yang memiliki kedudukan istimewa karena dilakukan pada waktu sore hari, saat manusia biasanya sibuk dengan berbagai urusan dunia. Menjaga shalat ini menunjukkan keteguhan iman seseorang dan membedakannya dari orang-orang munafik yang cenderung meninggalkannya. Shalat Ashar juga membawa cahaya dan ketenangan bagi pelakunya, baik ketika hidup di dunia maupun kelak di akhirat. Jika dilaksanakan dengan penuh kekhusyukan, terlebih secara berjamaah, shalat ini menjadi sebab Allah menghapus dosa-dosa, melindungi dari keburukan, serta memberikan keberkahan pada sisa waktu hari itu. Melalui Shalat Ashar, seorang muslim dilatih untuk mengendalikan diri dari kesibukan duniawi, menjaga tanggung jawab sebagai hamba, dan selalu mengingat Allah di waktu-waktu yang sering diabaikan.</string>
    <string name="niat_ashar_arab">أأُصَلِّى فَرْضَ العَصْرِ أَرْبَعَ رَكَعاَتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لله تَعَالَى</string>
    <string name="niat_ashar_arti">“Aku niat salat fardu Ashar empat rakaat menghadap kiblat karena Allah ta\'ala.”</string>
    <string name="deskripsi_maghrib">Shalat Maghrib merupakan salah satu waktu shalat yang memiliki keutamaan besar karena dikerjakan tepat setelah matahari terbenam, saat pergantian dari siang menuju malam. Ibadah ini menjadi tanda ketaatan seorang muslim dalam menjaga waktu-waktu yang telah ditetapkan Allah, sehingga membedakan antara hamba yang beriman dan yang lalai. Shalat Maghrib juga membawa cahaya dan ketenangan bagi pelakunya, baik di dunia maupun di akhirat, karena ia dilakukan di waktu yang penuh keberkahan. Bila dikerjakan dengan khusyuk, terutama secara berjamaah di masjid, shalat ini dapat menjadi sebab Allah menghapus dosa-dosa, melapangkan hati, serta memberikan keteguhan iman. Melalui Shalat Maghrib, seorang muslim dilatih untuk selalu waspada terhadap waktu, menjaga komitmen beribadah, dan menghadirkan rasa syukur di akhir hari.</string>
    <string name="niat_maghrib_arab">أأُصَلِّي فَرْضَ الْمَغْرِبِ ثَلَاثَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لِلَّهِ تَعَالَى</string>
    <string name="niat_maghrib_arti">“Aku niat salat fardu Magrib tiga rakaat menghadap kiblat karena Allah ta\'ala.”</string>
    <string name="deskripsi_isya">Sholat Isya memiliki keutamaan besar dalam kehidupan seorang muslim. Ibadah ini menjadi pembeda antara orang yang benar-benar beriman dan orang munafik, sebab melaksanakannya membutuhkan tekad kuat di waktu yang umumnya penuh rasa lelah. Sholat Isya juga menjadi sumber cahaya bagi pelakunya, baik ketika hidup di dunia maupun sebagai penerang di akhirat kelak. Jika dikerjakan dengan penuh kekhusyukan, terlebih lagi secara berjamaah di masjid, sholat ini menjadi sebab dihapuskannya dosa-dosa, meninggikan derajat, serta mendatangkan perlindungan dan rahmat Allah SWT. Melalui Sholat Isya, seorang muslim diajarkan disiplin, keteguhan hati, dan kecintaan kepada Allah yang tercermin dalam ketaatan di waktu-waktu yang berat.</string>
    <string name="niat_isya_arab">أُصَلِّى فَرْضَ  الْعِشَاءِ أَرْبَع رَكَعَاتٍَِ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ أَدَاءً لِلَّهِ تَعَالَى</string>
    <string name="niat_isya_arti">“Aku berniat shalat fardhu Isya empat rakaat menghadap kiblat karena Allah Ta\'ala”</string>
    <string name="doa_keluarrumah_arab">بِسْمِ اللهِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللهِ وَلَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللهِ</string>
    <string name="doa_keluarrumah_latin">Bismillahi tawakkaltu alallah, laa haula wa laa quwwata illa billah</string>
    <string name="doa_keluarrumah_arti">"Dengan nama Allah, aku bertawakal kepada Allah. Tidak ada daya dan kekuatan kecuali dengan pertolongan Allah"</string>

    <string name="ayat_kursi_arab">اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ ۚ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ ۚ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ ۗ مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ ۚ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۖ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَاءَ ۚ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ ۖ وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا ۚ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ</string>
    <string name="ayat_kursi_latin">Allahu la ilaha illa Huwal-Hayyul-Qayyum, la ta\'khuzuhu sinatuw-wa la nawm. lahu ma fis-samawati wa ma fil-ard. man zallazi yashfa\'u \'indahu illa bi\'iznih. ya\'lamu ma baina aidihim wa ma khalfahum, wa la yuhituna bishai\'im-min \'ilmihi illa bima shaa\'. wasi\'a Kursiyyuhus-samawati wal-ard. wa la ya\'uduhu hifzuhuma. wa Huwal-\'Aliyyul-\'Azim.</string>
    <string name="ayat_kursi_arti">"Allah, tidak ada tuhan selain Dia. Yang Maha Hidup, Yang terus-menerus mengurus (makhluk-Nya), tidak pernah mengantuk dan tidak pernah tidur. Milik-Nya apa yang ada di langit dan apa yang ada di bumi. Tidak ada yang dapat memberi syafaat di sisi-Nya tanpa izin-Nya. Dia mengetahui apa yang ada di hadapan mereka dan apa yang ada di belakang mereka. Dan mereka tidak mengetahui sedikit pun dari ilmu-Nya kecuali apa yang Dia kehendaki. Kursi-Nya meliputi langit dan bumi. Dan Dia tidak merasa berat memelihara keduanya, dan Dia Maha Tinggi, Maha Besar."</string>

    <string name="doa_sebelummakan_arab">اَللّٰهُمَّ بَارِكْ لَنَا فِيْمَا رَزَقْتَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارُِ</string>
    <string name="doa_sebelummakan_latin">Allahumma barik lanaa fiimaa rozaqtanaa wa qinaa \'adzaabannaar</string>
    <string name="doa_sebelummakan_arti">"Ya Allah, berkahilah kami dengan rezeki yang telah Engkau berikan, dan jauhkanlah kami dari siksa api neraka."</string>

    <string name="doa_tidur_arab">بِاسْمِكَ اللَّهُمَّ أَحْيَا وَبِاسْمِكَ أَمُوتُ</string>
    <string name="doa_tidur_latin">Bismika Allahumma ahya wa bismika amuut</string>
    <string name="doa_tidur_arti">"Dengan menyebut nama-Mu, ya Allah, aku hidup dan dengan menyebut nama-Mu aku mati."</string>

    <string name="doa_sayyidulistigfar_arab">اَللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّيْ لَا إِلَـهَ إِلَّا أَنْتَ، خَلَقْتَنِيْ وَأَنَا عَبْدُكَ، وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ، أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا صَنَعْتُ، أَبُوْءُ لَكَ بِنِعْمَتِكَ عَلَيَّ، وَأَبُوْءُ بِذَنْبِيْ فَغْفِرْ لِيْ فَإِنَّهُ لاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلاَّ أَنْتَُ</string>
    <string name="doa_sayyidulistigfar_latin">Allahumma anta rabbī, lā ilāha illā anta, khalaqtanī wa anā ‘abduka, wa anā ‘alā ‘ahdika wa wa‘dika mā istaṭa‘tu, a‘ūdzu bika min syarri mā shana‘tu, abū’u laka bini‘matika ‘alayya, wa abū’u bidzanbī, faghfir lī, fa innahu lā yaghfiru dz-dzunūba illā anta.</string>
    <string name="doa_sayyidulistigfar_arti">"Ya Allah, Engkau adalah Tuhanku, tidak ada Tuhan selain Engkau. Engkau telah menciptakanku dan aku adalah hamba-Mu. Aku berusaha menjalankan janji dan ikatan kepada-Mu semampuku. Aku berlindung kepada-Mu dari keburukan yang aku lakukan. Aku mengakui segala nikmat yang Engkau berikan kepadaku, dan aku mengakui dosa-dosaku. Maka ampunilah aku, karena tidak ada yang dapat mengampuni dosa-dosa kecuali Engkau."</string>

    <string name="doa_tasbihtahmidtakbir_arab">سُبْحَانَ ٱللَّٰهِ, اَلْحَمْدُ لِلَّهِ, ٱللَّٰهُ أَكْبَرُ</string>
    <string name="doa_tasbihtahmidtakbir_latin">Subhanallah, Alhamdulillah, Allahuakbar</string>
    <string name="doa_tasbihtahmidtakbir_arti">"Maha Suci Allah, Segala Puji Bagi Allah, Allah Maha Besar"</string>
</resources>